點解保險經紀咁鍾意推危疾Plan?

有冇人知道點解保險經紀咁鍾意推危疾Plan?見左幾個唔同經紀都係咁推危疾。

傭高

一個plan 供幾十萬，commission 夠和味

如果年供2萬，有幾多佣？

因為人壽你冇得claim，其他細嘅大家都冇肉食
危疾係最普遍而發生時你真係會覺得有用

個人保險 唔係sell純人壽就危疾既啦 因為呢d plan claim既情況高 同埋實用
至於醫保 一黎實報實銷 二黎保費後生平 後期貴 唔係話用處唔高 而係一旦發生大病好似cancer之類果d根本填唔晒條數 危疾就一大筆錢過 俾個客自己管理d錢點用
佣金只係其中一個一個因素
除非你好有錢 咁就可能sell你一d 理財類型保險

如果計percentage 其實不論人壽 危疾 儲蓄 都係差唔多 首年30-50% 差別係個保費大細 大咪多 細咪少

因為有錢人怕死呀

危疾真係有用，你做運動斷acl傷半月板都可以即刻入私家做claim 哂

Sell你危疾點都好過儲蓄啦

claim完 續保嘅話貴幾倍
人壽人人claim一次 admin野又多 冇乜彈性 賠額大

呢個唔關危疾事

Sor 早幾個月幫fd買左，記錯

大把理由唔賠 on9先買

同條命有關， 算易sell，
又有儲蓄成份， 佣多。 。

吹水都唔做好功課先

屌，我幫朋友買 我無咩點問，俾哂佢搞

個個係醫療唔係危疾
醫療就梗係要買
一個月先幾舊
入一次私家已經夠十年保費

因為你一生人最多只會claim 到佢兩次
生cancer 一次， 復發再一次，之後都死

簡單黎講你唔會個個月煩到佢佢又賺到佣

利申：表哥做aia

睇下呢個POST就知危疾幾好賺, 點解保險咁搵錢
D客連自己買左咩都唔知, 咩賠錢又唔知
有幾多個人50歲前真係CLAIM足, 唔係CLAIM 早期危疾

因為香港地好多人連咩叫儲蓄成份同coverage嘅exclusion都未知，就以為最緊要買一份保額大嘅危疾，以為咁就好安全好穩陣。

但其實好多時agency賣呢啲plan搵肉食，都係由一份commission好高嘅base plan，例如有儲蓄/投資/分紅嘅...

再搭幾隻risk premium好高(commission都高），保費好重loading(相對貴)嘅危疾rider組成。

因為中間有好多夠期就會回水同派dividend之類，你買份保險有過一半唔食用黎保障風險，而係去冒險。

簡單啲黎講，因為香港好多水魚（包括一見到保險就屌哂鬼嘅少部分child登仔），簽哂約連自己買緊咩都唔知，先造就一班agent主力sell d高commission嘅product黎搵油水

自然咩撚野專業道德，個客同間保險公司都唔係佢考慮點，呢個亦係所謂典型agency problem...

所以想買保險建議淨係買term，risk premium rate係冇咩肉比班agent食。

利伸：鳩嗡

因爲危疾最有用，唔買買危疾唔通買儲蓄咩

冇記錯有35%左右傭金

危疾定義好窄，普通人贏面低，公司利潤高

點解危疾最有用?

因為一個二個保險狗都有末期癌

我都想知
而家一年供緊三皮

英國P記危疾
供緊6000$一年
好怕佢30之後加LOADING

保險燒唔燒錢取決於你wealth and utility

打個例子

如果你老婆係三上咁正，但你要定期比家用佢先比你屌

理論上，犧牲幾百蚊(wealth)一個月去買income protection plan去維持touch wood整親病咗返唔到工，個income令你繼續維持爽(utility)嘅價值可能多過果幾百蚊

我諗樓上上巴打想講儲蓄冇用
佢所指嘅危疾係指冇儲蓄

其實危疾可以有儲蓄成份，冇衝突
但要知道你個premium有幾多係risk premium,姐係用黎coverage個危疾嘅risk, 淨低就係儲蓄咁解

岩岩出黎做野無錢買醫保可以買危疾先既

買保險諗贏定蝕，就係最蝕嘅諗法
我情況長期（蝕）比保險佬，都唔想中咩benefit

(Endowement另計，你到期冇事就保險公司賠）

情願

危疾包你條命喎

雖然我唔太知價，但未夠30歲6000一年都幾貴
巴打個危疾過供，似係limited pay? 保幾多年

Between..年紀愈大愈貴係走唔甩

你唔講我都唔知..
乜唔係保到死架咩屌
供25年

聽日打返A準問下先

供緊份危疾加儲蓄成份 保到100歳
25年 每年$21000

單單兩頁已經有幾個保險佬係到口言巧語

阻佢食飯就肯定話你乜都唔識就屌一餐

另外有份high end 醫保每月比緊幾百蚊

我只係諗當我日後唔好彩大病左一年 份醫保我當100%claim又點，都冇左份工點供樓 老婆仔女食咩

份危疾需然保額得100萬 但起碼一中症即pay ,我只係當係係醫院到康服其間 冇左份工 中間頂著 供樓同生活開支

有家庭咪買囉 醫療主要係保醫病費 危疾係比你有病嗰陣 屋企人都仲有啲錢洗吓咁

其實本身原意好似就係咁，medical cover medical cost，critical illness plan就只係平時啲death benefit變一中個plan包嘅症就有得拎，標準textbook式講法有舊錢維持日常生活for peace of mind，所以係兩樣嘢(medical cost, living cost)睇你想cover邊樣架啫

其實幫人解下保險問題，都係唔想班巴打比班agent水鳩落錯陷，然後就比啲child登仔話口言巧語

其實保險除咗班agent狗之外仲有好多野係生活上都應該要知同明白，唔明點解唔可以當知識研究下，係要做井底之娃...

保險佬同風水佬都呃你十年八年，但insurance liability同bank asset係呢個資本主義社會最大嘅兩舊錢點運作同點解仲未收皮你又知唔知？

另外加上唔買都會影響你嘅保險，公司份group insurance，份MPF強姦金，年金，同埋政府準備老強你份糧去交稅幫啲已經有病嘅廢老entitled全民醫保...

利伸：上child登勿認真
最想水鳩全個連登都以為保險係好野
做哂然後幫我買就fatfat

買左宏x 心愛一x保
25年 每年10000
有儲蓄成份 有無問題？

無

保險狗全面進場扮買咗危疾受惠

Sell完你又唔帶你去做全身檢查
到時touch wood有事又賠唔到錢

見到有巴打話唔買純儲蓄保險 想知點解 佢個雪球都真係滾得大 但講緊好長線 十幾廿年先有本金一倍到

living cost應該要人工包㗎嘛，份垃圾工見你病就炒嘅話不如唔好做啦

都買左 有咩問題又如何
Btw 買左幾耐

睇你自己點諗
危疾係for你中左嚴重疾病比舊錢你去醫or應付日常生活開支
冇記錯如果用唔著你係可以拎返供過嘅錢
其實最後都係睇你自己覺得有冇需要姐
有咪買冇咪唔買

無錯，都係買個安心，點會計住賺定蝕比保險佬

因為好多人唔睇條款
唔好話幾頁紙嘅危疾
旅遊保險得一頁A4紙嘅條款都無乜人會睇

有鳩用，勁多濕鳩條款，正正經經買份醫療好過

都唔係，我老豆當年cancer都差唔多claim成百萬

Claim過百萬咁個保費都好貴下，危疾d錢其本上拎黎救急，用黎醫病多數唔夠，又要鎖幾廿年..不過睇個人需要啦，保險佬自己唔老實買乜都死

認真覆無人理
D agent 最憎做意外保
兩三個月就煩佢一次，打波扭親腳都有得claim
而家好多agent 通常一做就做個危疾儲蓄plan 俾客

危疾易玩過醫療

唔係話危疾無用同唔應該買
只係呢個係佢地咁鐘意sell 危疾個原因

危疾係比你重病果陣有筆錢應急，但好多買左既人其實係想有錢醫病，應該買醫療保，通常呢啲人係無自己做資料搜集，齋信經紀。

佢供得起，不過一年都冇就 咗

睇下有無中伏

到佢話買人壽你係咪會講第啲野，買醫療意外係咪又講另一堆野

斷acl唔係危疾黎架 ，成隻腳冇左先係

錦你肯定俾你個朋友呃左

醫療保冇事冇幹白比錢班傻閪又會覺得唔扺嫁啦
四五年後個個都咁講
一係就話等含撚自願醫保喎

師兄正解

我屋企人每年將2個月份糧供落保險到
叫極佢都唔聽
迷信保險迷信到失晒理智

其實有幾個原因點解唔建議買儲蓄

1. 少少偏離保險原意
買保險主要係買個保障，trade off wealth and utility
例如，普通儲蓄保費例如$100蚊premium，可能得$10係cost of insurance，姐係保障

1.1. 同時，以後生黎講，其實最怕整親，傷風感冒要使錢。果10蚊已經夠，其餘90蚊對保障冇影響，只係令你一個月壓住幾千，使咗佢黎call g可能仲開心，utility仲高

但係連登仔fg搵50k，條wealth and utility曲線要再研究，未必岩用

2. 儲蓄成分都少鳩
其餘$90蚊可能係用黎擺10年，從而比返大約2-4%回報比你m 即係成日聽果啲咩保費全數回贈，咩咩108return果啲。

以連登仔理財咁叻，可能唔值
因為Opportunity cost太大，all in利物浦抵啲

3. 產品複製，水份高
所謂儲蓄/投資相連/分紅，咩咩柒柒
普通人識條鐵其實係變相賭錢
入面load咗好多risk premium
一部分比agent狗嘅佣，一部分係expenses等等

當然，連登仔連咩叫arbitrage都唔知但炒牛熊一樣發達另計

利伸：鳩嗡
上面講連登仔係懶好笑，我指exceptional cases

樓上覺得中伏嘅巴打強烈建議睇下自己/屋企人比人水鳩咗份咩野

認真考慮surrender(斷保）

斷估唔會生cancer年幾兩年返唔到工都出足人工掛或者家人辭咗份工照顧病人又好乜都好

其實原意只係想講medical insurance同critical illness plan嘅benefit個目的唔太一樣

你個case如果覺得living cost人工包咗，要舊錢黎都無用，咁咪無insurance need可以慳返筆唔洗比保險狗賺

同佢講話淨係要term critical illness
佢就會轉軚

正解

一係話果啲plan 舊，coverage冇新嘅多都on撚9

危疾定醫保呀

呢d野邊有得斷估 如果係信斷估，不如話斷估唔會有cancer掛
同埋呢d錢係俾你到時候有選擇既權力。
即係100萬我可以搵好醫生，可以用靚藥，可以食好d補品，可以裝修間屋輪椅出入，可以呢樣個樣。
普遍連登仔就梗係聲稱自己爛命一條孤家寡人無所謂，有家室，對自己生活有要求既人，咪要諗多d囉

利申，身邊有3個人claim過，一d阻撓都無，交齊form問兩句就收支票，三單都七位數
所以我自己買左150萬保額，一半儲一半無儲備成份

唔中就覺唔抵, 最好一買就中

痴線 你請保鏢都唔想第一日就有人老笠你⼁乛⼀⼀⼁⼀⼂

老老豆豆我就真係唔知正常practice係點樣轉個字眼話常理推斷囉

一邊屌柒香港政府醫療唔惦，一邊叫人唔好買保險？

?????

一年$12000 醫療、附加、危疾保，親身經驗醫療係必要，唔好鬥氣唔買

no saving elements嘅plan

唔中你都中咗

Between如果純粹睇product
俾你參考下 :
宏x 基金okay 保險麻麻
美國萬x 年金贏其他公司 保險麻麻
中國x行 儲蓄幾好 有啲plan 第二年回本
英國保x 有隻進取嘅儲蓄plan 預期回報好勁 有friend 買左幾年 未見過meet到預期表現
兩間A記 要睇清楚條款 brand 大 唔敢唔賠
多活動 優惠
不過羊毛出自羊身上
保費相對高啲啲

都唔係

我主動叫個保險好朋友介紹比我
如果無伏諗住買多份醫療

咁講 產品設計又唔係agent做嘅

政府狗窮閪又鳩噏

on9嘅係agent，term嘅coverage已經好足

醫療就睇agent network 同公司policy
其次就係A準勤唔勤力

危疾只係同保險對賭你自己會有大病
你病又輸唔病又輸

搭單問 等唔等4月出ge自願醫保好 ？
抵唔抵屌個坊間果d?

On 9 仔

唔知好彩定唔好彩…

識得人之前買咗危疾plan，幾年後發現生cancer （有擴散但唔難醫），結果完全康復，都收咗7位數嘅賠償，仲唔駛喺人壽保險額度扣…

所以如果有閒錢買人壽保險，可以考慮搭單買埋(如果唔駛加太多保費…）

巴打都岩，人生就係咁撚現實

唔買保險 冇病 有錢 最爽
唔買保險 冇病 冇錢 慘
唔買保險 有病 有錢 冇咁爽
唔買保險 有病 冇錢 最撚慘
買保險 冇病 有錢 好爽
買保險 冇病 冇錢 少慘
買保險 有病 有錢 少爽
買保險 有病 冇錢 冇咁慘

所以
窮撚買保險，其實都想病果時冇咁慘

睇依個Post就知點解保險狗好搵
好多人買左保險都唔知自己買左乜
仲會覺得保險公司係良心公司
出個Plan係真心為你好

攪清楚啦
保險最基本四大範圍
1）醫療：包住院使費，手術使費，基本係實報實銷
2）意外
3）危疾：Exact7ly中左病名 + 期數先有得Claim，真係中左就直接俾保單上列明既金額俾你，你鍾意點用果筆錢都得，想唔醫拎晒去環遊世界了埋最後心願都得
4）儲蓄

醫療係值得買，唔想住公立想住私家，想長住，補貼返放假期間無糧出都係靠醫療
因為最值得買，依方面佣金係最少
意外睇條款
危疾就仆街野，真係中左仲要同保險狗拗係咪meet 到條款，見識過唔少Claim唔到既case就係危疾
儲蓄俾保險公司賺，做乜唔自己儲，買最穩陣兩電一煤，甚至買2800，回報率已經好過保險公司俾到你既野。保險真係咁好心幫你儲咩，佢地唔係開善堂，都要食飯，油水唔少得。

On9之最
俾人當水魚都唔知

critical illness margin 最高
aia 賣既可以去到80%+ margin
普通健康險大約60% margin左右
壽險儲蓄大約40% margin左右
純理財可能得20%左右

公司一定俾高d佣代理賣最搵錢既product
依家life insurer 利率咁低大部分都唔想搵利差，搵死差，所以一定力谷純健康險類型既野

呢個好似係醫療？

一直想買份醫保
身邊有朋友都買緊供緊萬幾年
岩岩出黎做野無耐
能力未必afford到一時三刻拎皮幾出黎…
有聽過有啲醫保係幾百蚊月供咁

其實兩者係保障方面會唔會有啲咩唔同？
有嘗試上網搵下資料但無從入手咁

搵食還搵食唔好咁無品

靠危疾醫cancer買到你破產都未夠

如果純醫保 ，大房 月供 2xx / 年供 2千幾都有
豐儉由人
你朋友一年 皮幾 應該唔係純醫療

痴撚線 保險只係for你容易d manage你d錢 例如你供緊樓成家等你開飯 你未最好買d危疾人壽 計好要買幾多先夠供樓日常生活 你就算死左都唔會成家企係度

如果你7老80 仔女大哂 買黎托咩 根本你死左 屋企都無負擔

香港agent成日淨係想食佣先會搞到保險好似呃錢

同意！危疾點可以當醫保㗎？萬一 claim 唔到咪大鑊！

先睇下自己份工嘅團體醫保保額夠唔夠，唔夠就考慮 top up 啦！指意香港公營醫療系統，有啲牙煙…尤其依家個政府淨係識駛錢起基建…

年供$既40%左右

呃人既係agent
保險冇需要呃人，因為係食硬你，計過晒數，收得呢個保費，就夠晒利潤 + 成本開支 + 索償
醫療費用升，保費咪加囉

佢做既只係分擔下大家既恐懼
大部分人都係買個安心，冇乜用
係agent 身邊識既人，就特別多病痛，意外

連登好撚多保險狗

好似有人搵我

危疾係大額for你無工作能力照顧埋供樓同家人

醫療咪自己入多幾次院做，醫生識寫架啦，何況有cancer plan，有錢買ceo都抵過你供危疾拎嚟醫病

最基本買個大房plan咪2，300一個月，加個top up乜都夠，供萬幾果啲係saving人壽/危疾 + medical rider，搵笨柒買法
保險原意係用最少錢買最大槓桿，有saving 成份已經偏離原意。尤其儲蓄型危疾畀錢買幾倍槓桿又難claim咪最啱拎黎搵笨柒。

下，我果個包喎

巴打睇清楚你份保險
其實係包咁幾多rider
同埋個Base plan係咩黎

有啲父母偉大既
咪買份危疾然後受保人填自己個仔

即係有醫療就夠

都係個句，以香港今時今日嘅醫療服務，就算做個好普通嘅檢查都要等一兩年，如果無買咪等下囉，有買嘅可以即時入院做知結果

想問巴打如果唔想投資股票個D, 買saving人壽/危疾 for儲錢係咪點都好過擺錢係銀行?

On9..21000一年，傻仔先供

保埋屋企個份？
係咪咁正？

危疾醫療意外無儲蓄成份好少佣 至於有冇須要就睇你公司個medical plan cover得足唔足同埋你想唔想排公立啦

邊間可以無儲備？

想幫60歲既老豆老母買可以點？

好多都有，但經紀會收埋

危疾醫療意外無儲蓄成份

請問邊間有做？

有冇好介紹。。搵好耐都冇

因為係對自己對家人既一份保障

係呢度稍為有了解識答就會俾人當係sell保險

醫療 Bupa, Cigna, etc
危疾 太平洋人壽， etc

利申： 純舉例， 不涉及任何推薦。

教協有，自己上網買
問朋友借個教協會員no. 就買得，朋友關係都可以

好多人連買乜都唔知
一份儲蓄危疾其實已經隱含左
人壽成本，危疾成本，投資管理成本，銷售成本， 行政成本， 7除8扣先係你儲到既錢

其實分開買會抵好多，又靈活 d
但咁樣 agent就要 sell幾次野
佢地只會嚇你盡量買哂佢

60太遲了

不嬲危疾醫療意外呢堆都係供唔斷。只係宜家保險公司鐘意用埋儲蓄plan一batch過咁賣，sell到可以用儲蓄嘅interest去cover 返往後危疾醫療意外嘅保險費，做到好似斷供咁嘅效果。而事實上醫療通賬咁西利，cover唔cover到都成問題

呢個age 好貴，或者睇睇啲老人保，唔洗驗身個隻

有保小小父母子女
我都係買黎安心下

因為要買個保障，最緊要幫到人

宏x個隻心愛x家保。。師兄點睇，有包父母少少額

我都係p記
都係6000一年
但供十年

ON9 有錢洗撚買你危疾咩 搞笑

保險狗昆我老母幫成家買左保險
係每人一份人壽
但我細佬先1x歲
On撚99
隻狗昆我老母話一定要搭份人壽先可以買其他 醫療嗰d唔可以單獨買
真係為左份commission 乜都up得出

講到一定要買醫保先 睇得私院咁

你預其實一家人花既保費，大多數都多過你真正claim既錢

你鐘意啦，覺得有用咪買囉，覺得無用咪唔好買囉，咁都有得嘈

普通醫療好次大部份大病都唔保

thanks 巴打

身邊有朋友都話佢都係200幾/月
但一般agent係咪都唔會sell呢類型
自己冇門路
有問身邊朋友啲agent都sell 啲萬幾嘅plan

點會無，
匯豐有。

唔睇樓上以為巴打問邊間保險公司危疾可以冇儲備金

直接打去間保險公司
同佢講
「我要買Term Life, 你老母」

on9 諗法, 有錢多到洗唔晒 仲洗撚要保險咩 自己保自己啦
保險就係 成班窮撚 驚有病冇錢醫 夾個pool , 邊個中招 咪可以拎錢
另外中cancer 其實係賠突俾你, 另外話咩 未必醫返好，醫返到得半條命
真係冇咩好討論 因為你既生存意志咁撚低 而家死左佢好過
同買六合彩一樣道理, 我副身家幾百億 , 仲會期期買六合彩諗住中一千幾百萬?

係窮撚先諗住中一次 可以重新投胎

成班保險狗衝晒入黎

係連登傾保險根本唔會有理性討論
今次唔係開錯台，係開錯區

一睇就知保險狗黎

個個 FG 50K+ 一有1700都唔過份

只係搞清楚為乜而買
如果真係怕冇能力比私家大房醫療費，咪買囉

有2,3球既流動資產的話，其實唔係必要去買保險，無謂比錢人賺

用咒鳩你既口吻 驚死你唔會大病咁說你去買

供咗兩年 早1-2日cut咗自動轉賬
因為做緊地盤開始唔穩定 所以諗住cut咗佢
想問下如果就咁cut咗自動轉賬 佢係唔係會幫我cut埋保單

你果份係咩保險先

如果有儲蓄成份 有機會拎返少少錢

否則既話，你唔交保費 基本上份保單就自動廢左

宏x 危疾 儲蓄嘅話我估應該冇
唔該巴打

saving危疾點儲錢，廿幾三十年先break even
如果完全唔想投資，連2800，3呢啲都唔敢買，saving人壽係可以諗諗，其實我比較建議做100%保證endownment, 1pay3,1pay5果啲，但入場費就比較貴，10萬起跳。
whole life就要揀啲fullfilment ratio 高嘅plan買，揀年供，唔好月供，年期有咁短揀咁短。
其實依家各大保險公司都只係公布週年紅利個實現率，終期紅利(滾20，30年可能佔成50%以上)冇公布

FWD 點睇巴打

呢樣真 我果個plan先100蚊個月 半年前 斷左acl 入左私家做 果條數都十幾萬 即刻覺得抵晒 宜家想買過另一個plan 最好出院免找數果啲 一下拎十幾萬出黎 都咪話易

唔係鍾意sell危疾，係鍾意sell有儲蓄成份嘅危疾

你有冇遇過agent sell你買無儲蓄成份嘅純危疾？

因為有得恐嚇你

細個時，阿媽已幫買純醫療
早幾年照過胃鏡，又做下個鼻既手術
都已經超過咁多年交過既保費

而家都keep住買
不過claim都係claim公司個團體醫療先
每年都去照下胃、照下腸, etc. 用盡公司個quota

即係咪 代表廿幾三十年先可攞返舊錢？ sorry 對呢d零認識 近排有fd叫我買,話for 儲錢幾好 唔知有冇比佢水

Google
Guaranteed Surrender Value
Or
Cash Surrender Value

都係基金okay 另外mpf 同永明都ok

買左FWD既危疾同醫療

Product 比較過唔係爭太遠嘅話 都係果句
睇你個friend嘅功力

師兄，依家入一入院都兩三萬，上次我入院照氣管鏡同肺CT都用咗成兩萬幾，如果無保險肉都赤埋，好彩有買claim 到足，有份保險可以無後顧之憂咁入院檢查

儲蓄成份同投資成份我就唔建議喇，我拎去買股票個回報仲多，又零活，最怕啲錢俾人鎖住

如何年年同醫生講想照？
用咩藉口？ 介紹個醫生識下plx

其實依家兩三球野現金唔係好多錢，大吉利是有某啲病可以一下清你倉，就算政府有啲藥都要你俾錢

咁緊係有痛或者身體不適先有得照
通常在診所照

Alpha team

要睇下係咩plan
1. 儲蓄危疾儲唔到錢，當你10年供左20萬，佢要派足100%非保證，先可以係廿幾三十年後拎返20萬。個人覺得儲蓄危疾係窮人冇錢買，有錢人唔使買嘅產品。要買就買term 危疾。

2. 儲蓄人壽有分whole life 同endownment. whole life就年供保終身，有保證同非保證成份，預期回報擺30年irr大概5%，有保證回本期.
endowment就係短期啲，3-10年到期拎本加息. 一筆過畀會抵啲，市面上唔少100%保證plan, irr約3.x%到4%
另外仲有一隻少啲人玩叫萬用壽險，一開頭保證回報高啲，但coi隨年紀大上升，所以回報都會低左

就到30，剩係買份儲蓄危疾，唔買都買左，我更係情願冇事，都唔洗claim，諗住年老冇事就拎返哂出黎死之前洗哂佢

咁唔買但又病呢?

只要你有一憶現金就無問題

所有保險都係風險轉移
尤其係當個風險你覺得大到承受唔到嘅時候：例如癌症治療費用。

呢個先係保險本質

就係冇

如果一次過供40年，放一百萬儲蓄，經紀有幾多commission?

又有幾多人知標靶藥一個月幾錢？ 4萬
免疫療法又3－4萬 仲要講緊係公立醫
買危疾原意根本唔係for你醫個病 係叫有筆錢叫做頭一年吊命

所以係俾我地呢啲窮人買嘅，越窮就越要有醫療保障，如果唔係只可以排政府嘅公共醫療服務，但係依家所有新症都要排兩年起碼，始終保險公司都係做緊一盤生意，唔係開善堂，你想有個保障就買，唔想俾錢佢賺就唔好買

所以頭先有條友話有二三百萬流動資產唔洗買，如果重病二三百萬好快清晒

因為易氹你落搭
得閒講下邊個「客」 30歲cancer 末期標耙藥100百一劑 冇錢醫 等死 有兩個女 讀緊幼稚園 層樓供緊 老母冇人養
講完又講講完又講 到成功洗你腦 你就會幫襯

買左一份, 貪佢有咩事可以拎返本金

我都有買危疾
供25年
只希望唔奶野就夠

保險唔係咩唔好野，但請各位買之前睇清睇楚先簽，你去俾錢買一樣產品你係有責任知道自己買咗啲咩，自己又唔睇買咗又話人呃錢，簽任何文件都要睇清楚

個個都係咁諗，呢啲錢俾佢賺好過用得著

你真係冇改錯名
段嘢相反咁講都講得通架啦

你聽班child登仔9up啦 宜家搵出名少少既私家做一個手術都50萬起碼
未計住院同之後善後 ，公家？你淨係照個ct都排兩年（非緊急），6－8個月（緊急）

應該好多都未出嚟做野，未見過身邊有認識嘅人因為病咗煩錢個種煩腦

依家二三百萬真係唔係咩錢，好多野都做唔到

好簡單 自己有病個陣 你想用少成本大槓桿既原理有舊錢比你去私家 定病到死死下都要繼續等無了期既公立醫院

想買份危疾 老左又無事既話拎番舊錢退休用既咪儲蓄型，
無錢又自己心存自己一定投資成功既咪買Term，要到你又要平 又比到錢你投資。不過份野就固定左個賠償金額 同你預左會到5年/10年/20年會加價 同唔要份危疾無得拎番比左錢既保費

唔同人有唔同需要，唔好一竹篙打一船人，你下下當人水你既，唔好上連登問，自己上去保險公司個網站睇番每隻product，科技咁發達 自己做下research

供緊醫療 危疾 各二百幾一個月 有儲蓄成份

啱啱考完保險試，但唔諗住入呢行
照計最平係乜柒都冇嘅plan, 保費平d ,筆錢你自己投資好過俾佢(假設閣下唔係有錢就身痕)
不過重點都係要睇哂d條款

係呀，utility就係咁解

啲condition因人而異，例如三上可能係連登仔最愛...鮑姐

Commission有分First Year，renewal year
Contract應該一般唔會寫，第一年比較高，真係可以40%，但之後通常跌等好快，10 10 5 5 3 2 2 2.....

但主要因product/channel而變嘅

1. Term insurance commission最平
2. 唔跟agency平啲，銀行平少少，網上/直接上門買最平etc.

呢個意外、住院已經夠

Between
見各位巴打都係最留意agent狗嘅commission
提出一個論點比大家研究/鳩嗡/屌

就係雖然概念上，Policyholder嘅保費有一部分最終落agent袋/broker/唔同channel黎做commission，但其實呢份佣係由保險公司嘅expenses財政上付出嘅，理論上唔會影響Policyholder嘅保障

所以，ideally保險公司係會令Policyholder受到應有保障，安居樂業...而又可以餵飽班agent狗

好喇，咁點解高佣會影響你？

因為羊毛出自羊鳩上，保險公司都要搵食...
於是你比嘅保費其實包含咗好多野，部分可以俗稱「水份」

1. Cost of insurance
姐係純風險果部分

2. Expense loading
保險公司嘅支出，其實你要食少少

3. Commission loading
可以當係expense, 佔一張單嘅開支都幾多

4. Investment component
姐係所謂儲蓄成分，可以包好多野，endowment, coupon, Surrender value, 分紅同幫你屌基金等

5. Profit loading
保險公司都要開飯

6. Risk Margin
調高啲怕uncertainty...因為講到尾，保險佬都係估估下

冇咁commission...理論上應該平啲

如果只係想有畢錢cover返/窮撚唔夠錢比醫藥費既話,
係咪買醫療就得?
eg.冇啦啦大病要入院/斷乜斷乜要做手術個陣

諗緊買醫療定危疾好

屌啦， 二三百萬都唔夠睇醫生
講到咁大你危疾又買幾大呀
醫療又買幾大呀
宜家d agent 真係愈吹愈大，我身邊真係無人試過聽醫生洗左兩球都未掂/未死得
出名少少 要50萬up? 咁搵個冇咁出名又得唔得呀？

觀點與角度啦
難道交保費唔肉赤？

本來醫療洗費就係個人既必然開支，你無得避
當你搞清楚成個保險呢件事係點運作，當中增加左成本，保險公司又要賺錢，你覺得你會慳左錢？

所以我話你真係怕果一刻比唔起醫療費， 醫唔好影響一生，你就買啦
否則果d入院洗幾萬，做下檢查洗幾萬，呢d絕對唔係買保險既目的

保額？ 供幾耐？

睇product 同 condition

醫療住院 : 實報實銷就淨係包醫療洗費

危疾 : 確診 claim 到出黎你自己想點洗就點洗

純粹用黎醫病嘅 醫療都可以 不過住緊院果段時間嘅生活洗費就you lum you

拍埋黎買可以咁諗
危疾就買生活費 (ard 2-4年)
醫療買個高端乜9都包果隻 好多連院外 術後復康都包
Research 下

得 唔醫都得㗎
認真答翻你先
醫管局2017 數字平均嚴重疾病醫療費用中位數 60-70萬不等
唔一定fit 你 不過可以參考下

Thanks巴打

小事 有咩一齊喺度傾

其實意外最好用 但唔係意外死亡

想知可以再講下 廢事比其他巴打話我保險撚係度挖客

危疾高commission 同有incentive 令其他產品既commission 增加

利申做左5年 熟讀條款 知點走位

買危疾係adjust 個liquidity mismatch 啫，你係可以攞舊錢去月供煤氣，廿年後一樣或仲多啲錢。但廿年內你瀨咗嘢，真係要一大舊都幾係嘢。

身邊無人/未聽過就= 非事實
事實係搵個無咁出名都得 個問題係有無得選擇
當醫生同你講咁咁咁醫會比較好
但係你唔夠錢既時候 你會明白咩叫絕望 咩叫現實
上面巴打講既數字 係未計期間生活

當然你呢d小朋友唔會明 我都希望你唔洗經歷

次次呢d post都會有好多保險狗死哂出黎

係呀
淨係做連登仔生意都夠fatfat啦
Agent狗其實而家唔上連登都搵唔到食
同埋懶好心都係其次，主要想引你落坑...

利伸：深信保險嘅Pooling of Risk係呃鳩水魚

只能夠講呢到太多人仲未開始真正接觸社會，一個腐爛政權垃圾公共醫療制度，你可以選擇相信政府，但你我就選擇咗自保自救，就算買得細都叫cover 咗啲，唔洗全部入晒肉，當你要生活要養家要供樓，就會自自然然醒覺，不過題醒大家搵過好嘅agent 好緊要，家人有個agent 係垃撚圾（A?A)
嬲到我要打去屌鳩佢

嘩平

請問保幾多？

窮人爛命一條
死左去好過
醫返曬藥費

要睇埋保額有幾多。

父母子女有事好似比6萬
仲有限次數

買plan前計下自已幾長命 （US data btw)

睇一睇香港data

講到我唔buy危疾咁做乜啫
我自己計過哂醫療洗費 生活費
襯後生揀咗個高端醫療plan
要醫病claim 醫療 要生活用危疾個保額

唔係你先叫見過風浪嘅阿叔

其實我唔係話你 係回緊上面條友 我係認同你說話

Sorry Ching

其實危疾, 有閒錢既買左冇壞
好多人先入為主保險sales覺得既實係高Commission先sale, 部份child登仔固步自封思想真係好撚on9, 你買份野自己都有受利既, 人地賺幾多人地既事, 你出街食飯都係比錢人賺嫁啦, 係睇你有冇需要

當然有好多仆街agent呃人買d唔等洗既plan, 咁你咁大個人會帶眼識人, 我就係冇帶眼識人on99,當時岩岩出黎做野, 就比個跑數跑到癲左既FD呃左買左份垃圾儲蓄, 到依家on99咁就儲左8年 (仲要等多7年先有得拎)

上面有巴打講得冇錯, 一般人負擔得起既危疾plan都係claim到60-80萬左右, 但係萬一有咩大病起上黎都起碼吊住條命先, 總好過個一下你冇錢等死, 標靶藥閒閒地幾萬銀一個月

奉勸巴打買保險前真係對比下唔同公司既plan同包d咩先, 我中左幾次伏, 好彩知得早轉左

但我個人覺得, 適合自己既保險係要買既, 你驚比人呃既, 咪上網做下功課先, 乜都唔睇到頭來比人呃怨邊個? 咪怨自己on9囉

因為香港冇公立醫院

其實就係講緊呢樣野，醫保同危疾一定係必要，但都係簽之前問清楚睇清楚，買之前人地會有份計劃書俾你返去慢慢睇，唔好唔睇又亂鳩咁簽，最後又話人呃你錢，人地分幾多關你撚事咩，你去買對波鞋之前唔會先去了解人地分幾多啊麻，child 登仔真係亂鳩咁嚟

同埋個人意見買儲蓄成份係最撚on9 嘅事，俾人鎖住啲錢十幾廿年，個保證回報咁撚少，仲要鎖住晒啲錢，我拎去買hsbc 或者電能等佢派特別息好撚過，資金又相對自由啲

你會prefer 危疾做定期定儲蓄好?

Term life 點買法先

連登保險狗全場進場

請問醫療保係咪係住院保
想問下 45萬危疾。100萬人壽。普通大房住院plan
幾錢合理？

我prefer 住院加付加保障，因為淨住院一定cover 唔晒，所以要加個付加保障，另外再買多份無儲蓄成份嘅危疾，咁你嘅保費就全部用晒係醫療保障上面，唔會有啲無撚用嘅儲蓄成份
想要有定期回報拎啲錢去買隻高息股好過

人壽，危疾，住院呢三個係一定要買
話呃人既一定係child登仔

當然，terms間間唔同
自己做功課

趁後生買無乜exclusive

當你老左，有病有痛就算有錢乜春都買唔到

屋企人三種都買哂，亦都claim過哂

有事既時候就會好慶幸自己買左

我prefer有儲蓄成份，因為供斷左就係一世
我對比過，後生仔無儲蓄成份好撚平，因為你risk低

但一到40-50歲，危疾同人壽保費真係幾何級數咁上，你到時候就買又唔係唔買又唔係

得40幾萬既危疾。係咪太少

60歲屋企入冇保險點算

第一
儲唔儲蓄同供斷咗就一世冇直接關係
冇儲蓄成分都可以係limited pay whole life嘅product. 姐係比一定年期，保到100/120歲

第二
年紀細早買係平啲，因為風險較低
但呢個取決於保障年期
因為例如whole life product, 5/10/20/25年limited pay嘅保費已經考慮咗你老年嘅risk

但早買係somehow locked in個coverage同premium level, 可以避免touch wood出事, 買term/renewal會加保費咁解

保險公司真係教育市民得好好

令大家恐懼 同 相信

醫療費用必須係保險公司支付，如果要自己支付就係傻仔，就要後悔無買保險

我觀點係 保險唔係必須買
而你有能力（一大筆流動資產）承擔既，可以考慮唔買

原因係將風險轉移比保險公司係有cost，保險公司就用恐懼教育大家唔理個cost 幾大，都要將風險轉移比保險公司

舉個例子，你響賭場玩大細，你買$100大，但怕圍骰殺你注，圍骰1賠24， 所以你用4蚊去買，咁開圍骰你都可以拎返$98， 輸2蚊only。

保險就教育你 用4蚊 保障你圍骰都唔洗輸錢，可以買個安心唔洗怕開圍骰

咁如果圍骰係1賠12，你就要用8蚊去買呢個保險，你係咪都要照買呢個安心？

用數學角度會知道，1賠36 先算係一個fair 既風險轉移，低過1賠36 已經係唔應該買

作為常人，我地當然計唔到我地買既保險用既保費係 1賠幾多，有幾高成本？呢d係保險公司用大量統計數據+ 精算師計既。但唔洗計都會知道，一定唔係圍骰1賠36果個fair case, 可能係1:24，1: 12 什至更on9 , 我唔知

至於有人係咁針我話2-3百萬 醫療費都係有機會唔夠架，我承認，但0.01%機會既事，我選擇無視，呢個係我個人選擇

只係想大家多個角度諗，係咪一定要買/值得用幾錢去買/唔買要自己比唔等於柒

正如你講
有儲蓄成份，供fixed amount fixed period去供斷一張單，lock死個保障，以後唔洗煩。呢個係我鼓勵買儲蓄成份原因，如果嫌保障額細可買一部分儲蓄，一部分非儲蓄

我見識少，我未見過無儲蓄成份但可以一直fixed amount而保障不變，我見過最起碼都會跟年齡adjust amount，但跟年齡adjust去到年齡大，保費就去得好快，到你真係high risk既時候，保費就好貴，到時買又唔係唔買又唔係

45萬已經偏少
另外 人壽要買幾多年？
住院 睇你幾歲
男仔 平啲
女仔貴啲

無條件人壽 不過保費一定唔會平
個槓桿都冇咁大

十個有九個都用唔著
十個有九個都驚撚死